\documentclass{beamer}
 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{booktabs}

%\usepackage{url}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}\usepackage{hyperref}

 %\usetheme{Bergen}
 \usetheme{Boadilla}
 
%Information to be included in the title page:
\title[Reesearch] %optional
{Reesearch}
 
\subtitle{Zwischenstand CORDIS Suche}
 
\author[Boehm, Haley] % (optional, for multiple authors)
{Emma Haley\inst{1} \and Christoph Böhm\inst{2}}
 
\institute[] % (optional)
{
  \inst{1}%
  Bachelor Studentin Informatik\\
  Universität Leipzig
  \and
  \inst{2}%
  Applikationsentwickler\\
  Leipziger Stadtwerke
}
 
\date[04. Juni 2019] % (optional)
{04. Juni 2019}
 
\logo{\only<1>\includegraphics[height=1cm]{uniLeipzigLogo.pdf}}
 
 
 
\begin{document}
 
\frame{\titlepage}
 
\begin{frame}
\frametitle{Idee}
\begin{center}
\includegraphics[width=4cm]{horizon2020.jpg}
\end{center}
\newline
Es soll einfacher sein wissenschaftliche Forschungen und Projekte zu finden, die durch die Europäische Union gefördert werden oder wurden.

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Quelldaten}
\begin{center}
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{screenshotCsv.png}
\end{center}

URL:% \url{https://data.europa.eu/euodp/en/data/dataset/cordisH2020projects}
\newline
\href{https://data.europa.eu/euodp/en/data/dataset/cordisH2020projects}{https://data.europa.eu/euodp/en/data/dataset/cordisH2020projects}

\end{frame}
 
\begin{frame}
\frametitle{Datenanalyse}

\begin{tabularx}{\columnwidth}{XXX}\toprule
  ID&Felder&Quelle\\ \midrule
  projectID & title, url & \href{http://cordis.europa.eu/data/cordis-h2020projectDeliverables.csv}{cordis-h2020project-Deliverables.csv}\\
  projectID & origanisationID, lastName, firstName & \href{https://cordis.europa.eu/data/cordis-h2020-erc-pi.xlsx}{cordis-h2020-erc-pi.xlsx}\\
  id (origanisationID from researchers) & projectID, role, name, shortname, ecContribution, country, street, city, postcode, organizationUrl & \href{http://cordis.europa.eu/data/cordis-h2020organizations.csv}{cordis-h2020organizations.csv}\\
  \\ \bottomrule
\end{tabularx} 



\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Datenanalyse}
\begin{tabularx}{\columnwidth}{XXX}\toprule
  ID&Felder&Quelle\\ \midrule
  id & acronym, status, programme, topics, title, startDate, endDate, url, objective, totalCosts, ecMaxContribution & \href{http://cordis.europa.eu/data/cordis-h2020projects.csv}{cordis-h2020projects.csv}\\
  projectID & title, topics authors, journalTitle, journalNumber, publishedYear, issn, doi & \href{http://cordis.europa.eu/data/cordis-h2020projectPublications.csv}{cordis-h2020project-Publications.csv}\\
  \\ \bottomrule
\end{tabularx} 

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Architektur}
\includegraphics[width=\textwidth]{architecture.pdf}

\end{frame}

\end{document}
